
\begin{exercice}[Radar (d'après Bac L, juin 2011)]\label{controleVitesse}\par
    En ville, la vitesse est limitée à \ukmh{50}. 
Le tableau ci-dessous indique les vitesses dépassant la limite autorisée lors d'un contrôle avec un radar.
      \begin{tableau}[C]{\linewidth}{6}{m{3cm}}
            \hline
            Vitesse en \ukmh{} &         51 &         52 &         53 &         54 &         55 \\
            \hline
            Nombre de voitures &          5 &          6 &          5 &          5 &         12 \\
            \hline\hline
            Vitesse en \ukmh{} &         56 &         57 &         58 &         59 &         60 \\
            \hline
            Nombre de voitures &          7 &          6 &          7 &          6 &          4 \\
            \hline\hline
            Vitesse en \ukmh{}&         61 &         62 &         63 &         64 &         65 \\
            \hline
            Nombre de voitures &          5 &          6 &          5 &          5 &         11 \\
            \hline\hline
            Vitesse en \ukmh{} &         66 &         67 &         68 &         69 &         70 \\
            \hline
            Nombre de voitures &          8 &          6 &          7 &          6 &          3 \\
            \hline
        \end{tableau} 
 

    Dans un compte-rendu de ce contrôle, on peut lire: \og  \textit{Un quart des
    automobilistes en infraction  le sont pour une vitesse n'excédant pas de \ukmh{5} la limite autorisée ,
    la    moitié des automobilistes en infraction n'excèdent pas la vitesse
    autorisée de plus de \ukmh{10}, et \upc{75} des automobilistes en
    infraction    n'excèdent pas la vitesse autorisée de plus de \ukmh{15}}\fg.
    
    Que penser de ces affirmations?
\end{exercice}
